\documentclass[12pt,utf8,notheorems,compress,t,dvipsnames]{beamer}

\usetheme{Boadilla}

\title{Bifurcations of Periodic Orbits in Hamiltonian Systems and $J^+$-Invariants}
\author{Alexander Mai}
\institute{University of Augsburg}
\date{19. Januar 2022}

\graphicspath{{img/}}



\usepackage[german]{babel}
\usepackage{xcolor}               % extra color names
\usepackage{soul}\setul{0.3ex}{}  % underline stuff
\usepackage{cancel}               % strikethrough stuff
\usepackage{bm}                   % bold in math mode
\usepackage{tikz}                 % used here for image absolute positioning

% \hypersetup{colorlinks=true}
% \usepackage{multimedia}
% \newcommand{\video}[2]{\movie[width=#2,height=#2,autostart,loop,poster]{}{#1}}
% \hypersetup{colorlinks=false}



\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

% \usecolortheme{orchid}
% \usecolortheme{seahorse}
% \definecolor{mypurple}{RGB}{150,0,255}
\setbeamercolor{structure}{fg=Rhodamine}
% \definecolor{myred}{RGB}{150,0,0}
% \setbeamercolor*{title}{bg=myred,fg=white}
% \setbeamercolor*{titlelike}{bg=myred,fg=white}
% \setbeamercolor{frame}{bg=black}



\useinnertheme{rectangles}

\newcommand{\defeq}{\vcentcolon=}
\newcommand{\defeqv}{\vcentcolon\equiv}
\newcommand{\bignumber}[1]{
  \renewcommand{\insertenumlabel}{#1}\scalebox{1.5}{\usebeamertemplate{enumerate item}}
}




\setbeamertemplate{frametitle}{%
  \vskip0.7em%
  \leavevmode%
  \begin{beamercolorbox}[dp=1ex,center]{}%
      \usebeamercolor[fg]{item}{\textbf{{\Large \insertframetitle}}}
  \end{beamercolorbox}%
}


\setbeamertemplate{headline}{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex]{}%
    \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{}%
  \end{beamercolorbox}%
  \vskip0pt%
}

\setbeamertemplate{footline}{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right,rightskip=1mm,leftskip=1mm]{}%
    % \inserttitle
    \hfill
    \insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber
  \end{beamercolorbox}%
  \vskip0pt%
}


\newcommand{\hil}[1]{{\usebeamercolor[fg]{item}{\textbf{#1}}}}



%%% start bunderline
\usepackage{scalerel,stackengine}
\def\buthickness{1pt}
\def\budefaultcolor{black}
\makeatletter
\newcommand\bunderline[1][\budefaultcolor]{\def\bucolor{#1}\bunderlineaux}
\newcommand\bunderlineaux[2][\buthickness]{%
  \ThisStyle{%
  \ifmmode%
    \setbox0=\hbox{\m@th$\SavedStyle#2$}
    \stackunder[2pt]{\copy0}{\textcolor{\bucolor}{\rule{\wd0}{#1}}}%
  \else%
    \xdef\butmpthickness{#1}%
    \prebunderlinewords#2 \endarg%
  \fi%
}}
\def\prebunderlinewords#1 #2\endarg{%
  \ifx\endarg#2\endarg\def\wdaugment{0pt}\else\def\wdaugment{.8ex}\fi%
  \bunderlinewords#1 #2\endarg%
}
\def\bunderlinewords#1 #2\endarg{%
    \setbox0=\hbox{#1\strut}%
    \stackengine{0pt}{\copy0}{\textcolor{\bucolor}{%
      \smash{\rule{\dimexpr\wd0+\wdaugment\relax}{\butmpthickness}}}}{U}{c}{F}{T}{S}% 
    \ifx\endarg#2\endarg\def\next{}\else\ \def\next{\bunderlinewords#2\endarg}\fi\next%
}
\newcommand\buonslide[1][black]{\def\butmpcolor{#1}\buonslideauxA}
\newcommand\buonslideauxA[1][\buthickness]{\def\butmpthickness{#1}\buonslideauxB}
\def\buonslideauxB<#1>#2{\onslide<#1>{%
  \rlap{\bunderline[\butmpcolor][\butmpthickness]{\phantom{#2}}}}#2}
\makeatother
% \useinnertheme{default}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
%%% end bunderline



\begin{document}

\addtocounter{framenumber}{-1}






\begin{frame}[c]
  \centering
  \medskip
  % \hspace*{-2.35em}%
  \hspace*{-1em}%
  \vspace*{-0.4em}%
  \includegraphics[height=6.68em]{kol-comps-sidecolor}

  \hil{Bifurcations of Periodic Orbits in Hamiltonian Systems and $\bm{J^+}$-Invariants} \\

  \emph{-- Kolloquium zur Bachelorarbeit --}

  \bigskip

  \begin{columns}
    \small
    \begin{column}{0.24\textwidth}
      \centering
      \bignumber{1}
      
      \hil{Grundlagen}
      \medskip

      \includegraphics[height=6em]{kol-titleimgs1}
    \end{column}
    % \hspace*{0.5em}

    \begin{column}{0.24\textwidth}
      \centering
      \bignumber{2}
      
      \hil{$J^+$-Invariante}
      \medskip

      \includegraphics[height=6em]{kol-titleimgs2}
    \end{column}

    \begin{column}{0.24\textwidth}
      \centering
      \bignumber{3}
      
      \hil{Bifurkationen}
      \medskip

      \includegraphics[height=6em]{kol-titleimgs3}
    \end{column}

    \begin{column}{0.24\textwidth}
      \centering
      \bignumber{4}
      
      \hil{Resultate}
      \medskip

      \includegraphics[height=6em]{kol-titleimgs4}
    \end{column}
  \end{columns}

  \scriptsize
  Alexander Mai, Universität Augsburg \\
  19. Januar 2022
  \par
\end{frame}






\section{Grundlagen}

\begin{frame}{}
  \vspace*{1.0em}
  Wir betrachten \\
  \vspace*{-0.5em}
  
  \only<1>{
    \begin{center}
      generische 
      reguläre 
      geschlossene 
      ebene 
      Kurven.
    \end{center}
  }%
  \only<2>{
    \begin{center}
      generische 
      reguläre 
      geschlossene 
      ebene 
      \textbf{Kurven}.
    \end{center}
  }%
  \only<3>{
    \begin{center}
      generische 
      reguläre 
      geschlossene 
      \textbf{\bunderline[Cyan]{ebene} 
      Kurven}.
    \end{center}
  }%
  \only<4-5>{
    \begin{center}
      generische 
      reguläre 
      \textbf{\bunderline[ForestGreen]{geschlossene}  
      ebene 
      Kurven}.
    \end{center}
  }%
  \only<6>{
    \begin{center}
      generische 
      \textbf{\bunderline[BurntOrange]{reguläre}  
      geschlossene 
      ebene 
      Kurven}.
    \end{center}
  }%
  \only<7>{
    \begin{center}
      \textbf{\bunderline[RubineRed]{generische} 
      reguläre 
      geschlossene 
      ebene 
      Kurven}.
    \end{center}
  }%
  \only<8->{
    \begin{center}
      \textbf{
        \bunderline[RubineRed]{generische} 
        \bunderline[BurntOrange]{reguläre} 
        \bunderline[ForestGreen]{geschlossene} 
        \bunderline[Cyan]{ebene} 
        % \bunderline[Brown]{Kurven}
        Kurven.
      }
    \end{center}
  }

  \vspace{-0.2em}
  \only<3->{
    \vspace*{-0.17em}
  }

  \only<2>{
    \begin{block}{}
      Bild $K \subset X$ einer stetigen Abbildung
      $$ q: [0, 1] \to X ,$$
      mit $X$ topologischer Raum.
    \end{block}
  }%
  \only<3>{
    \begin{block}{}
      Bild $K \subset \bunderline[Cyan]{\mathbb{C}}$ einer stetigen Abbildung
      $$ q: [0, 1] \to \bunderline[Cyan]{\mathbb{C}} .$$
    \end{block}
  }%
  \only<4>{
    \begin{block}{}
      Bild $K \subset \mathbb{C}$ einer stetigen Abbildung
      $$ q: [0, 1] \to \mathbb{C} ,$$
      mit $\bunderline[ForestGreen]{q(0) = q(1)} .$
      \vspace*{-0.2em}
    \end{block}
  }%
  \only<5>{
    \begin{block}{}
      Bild $K \subset \mathbb{C}$ einer stetigen Abbildung
      $$ q: \bunderline[ForestGreen]{S^1} \to \mathbb{C} ,$$
      \cancel{mit $q(0) = q(1) .$}
    \end{block}
  }%
  \only<6>{
    \begin{block}{}
      \vspace*{-0.16em}
      Bild $K \subset \mathbb{C}$ einer \bunderline[BurntOrange]{glatten} Abbildung
      \vspace*{-0.08em}
      $$ q: S^1 \to \mathbb{C} ,$$
      % \vspace*{-0.16em}
      mit $\bunderline[BurntOrange]{q'(s) \neq 0 \,\, \forall s \in S^1} .$
      \vspace*{-0.2em}
    \end{block}
  }%
  \only<7>{
    \begin{block}{}
      Bild $K \subset \mathbb{C}$ einer glatten Abbildung
      $$ q: S^1 \to \mathbb{C} ,$$
      mit $q'(s) \neq 0 \,\, \forall s \in S^1$ \\
      und \bunderline[RubineRed]{alle Schnittpunkte sind transversale Doppelpunkte.}
    \end{block}
  }%
  \only<8->{
    \begin{block}{}
      \vspace*{-0.16em}
      Bild $K \subset \bunderline[Cyan]{\mathbb{C}}$ einer \bunderline[BurntOrange]{glatten} Abbildung
      \vspace*{-0.08em}
      $$ q: \bunderline[ForestGreen]{S^1} \to \bunderline[Cyan]{\mathbb{C}} ,$$
      mit $\bunderline[BurntOrange]{q'(s) \neq 0 \,\, \forall s \in S^1}$ \\
      \vspace*{-0.2em}
      und \bunderline[RubineRed]{alle Schnittpunkte sind transversale Doppelpunkte.}
    \end{block}
  }

  \vskip 0pt plus 1filll
  \only<3>{
    \centering\includegraphics[height=7em]{kol-kurve1.pdf}
  }%
  \only<4,5>{
    \centering\includegraphics[height=7em]{kol-kurve2.pdf}
  }%
  \only<6>{
    \centering\includegraphics[height=7em]{kol-kurve3.pdf}
  }%
  \only<7,8>{
    \centering\includegraphics[height=7em]{kol-kurve4.pdf}
  }%

  \only<9>{
    \begin{columns}
      \begin{column}{0.65\textwidth}
        \vspace*{-7.5em}
        \begin{itemize}
          \item keine Unterbrechung
          \item keine Ecken
          \item höchstens isolierte Doppelpunkte
          \item bezeichnen wir später als \hil{Immersion}
        \end{itemize}
      \end{column}
      \begin{column}{0.4\textwidth}
        \includegraphics[height=7em]{kol-kurve4.pdf}
      \end{column}
    \end{columns}
  }
\end{frame}






\begin{frame}{Windungszahl $\omega$}
  \vspace*{-2.5em}
  \begin{Large}$$ \omega_x(K) $$\end{Large}
  \vspace*{-1.0em}

  \pause
  \begin{block}{}
    Anzahl Umdrehungen (math. Drehsinn) von (geschlossener) ebener Kurve $K$ um Punkt $x \in \mathbb{C} \setminus K$
  \end{block}

  \centering
  \vspace*{1em}
  \only<3>{
    \includegraphics[height=8em]{kol-leonie1.pdf}
  }%
  \only<4>{
    \includegraphics[height=8em]{kol-leonie2.pdf}
  }%
  \only<5>{
    \includegraphics[height=8em]{kol-leonie3.pdf}
  }%
\end{frame}






\begin{frame}{Zusammenhangskomponenten}
  \begin{block}{}
    Maximale wegzusammenhängende Teilmengen von $\mathbb{C} \setminus K$
  \end{block}

  \centering
  \vspace{1em}
  \only<2>{
    \includegraphics[height=10em]{kol-leoniecomps1.pdf}
  }%
  \only<3->{
    \includegraphics[height=10em]{kol-leoniecomps2.pdf}
  }%

  \pause\pause\pause
  später \hil{$\bm{\Gamma_K}$} als Menge der Zusammenhangskomponenten von Immersion $K$
\end{frame}






\begin{frame}{Rotationszahl $\operatorname{rot}$}
  \vspace*{-2.5em}
  \begin{Large}$$ \operatorname{rot}(q) $$\end{Large}
  \vspace*{-1.0em}

  \pause
  \begin{block}{}
    Windungszahl von $q'$ um Ursprung $0 ,$ mit $q$ reguläre (geschlossene) ebene Kurve
  \end{block}

  \pause
  \vspace*{1em}
  \centering
  \includegraphics[height=6.7em]{kol-exrot2.pdf}
\end{frame}






\begin{frame}{Reguläre Homotopie}
  \pause
  \begin{block}{}
    ... zwischen zwei reg. geschl. eb. Kurven $q_0, q_1$ ist eine glatte Abbildung
    $$h : S^1 \times [0, 1] \to \mathbb{C} ,$$
    mit $h(\cdot, 0) = q_0$ und $h(\cdot, 1) = q_1 .$ Und $h(\cdot, t) : S^1 \to \mathbb{C}$ eine reg. geschl. eb. Kurve $\forall t \in [0, 1]$.
  \end{block}

  \centering
  \only<3>{
    \vspace{1em}
    \includegraphics[height=6.7em]{kol-exhom1.pdf}
  }
  \only<4->{
    \includegraphics[height=8.4em]{kol-exhom2.pdf}
  }

  \pause\pause\pause
  wichtig: \hil{Satz von Whitney--Graustein}
\end{frame}







\section{$J^+$-Invariante}

\begin{frame}{Die 3 \glqq{}Desaster\grqq}
  \vspace*{-1em}
  \centering

  \hil{Direkte Selbsttangente} (\textit{dst}) \\
  \includegraphics[height=3.5em]{jselfdirect.pdf}

  \pause
  \hil{Inverse Selbsttangente} \\
  \includegraphics[height=3.5em]{jselfinverse.pdf}

  \pause
  \hil{Dreifachpunkte} \\
  \includegraphics[height=3.5em]{jtrip.pdf}

  \pause
  die einzigen \hil{nicht-generischen} Momente während regulärer Homotopie einer Immersion (i.A. isolierte Momente)
\end{frame}

\begin{frame}{Die 3 \glqq{}Desaster\grqq}
  \centering
  \vspace*{0.2em}
  \includegraphics[height=14em]{kol-exdesaster.pdf}
\end{frame}






\begin{frame}{Definition $\bm{J^+}$-Invariante}
  \centering
  \only<2>{
    \includegraphics[height=4em]{kol-standardcurves1.pdf}
  }%
  \only<3>{
    \includegraphics[height=4em]{kol-standardcurves2.pdf}
  }%
  \only<4->{
    \includegraphics[height=4em]{kol-standardcurves3.pdf}
  }%
  \pause\pause\pause\pause
  \begin{itemize}\itemsep=0.2em
    \item Abbildung\quad $\{ \text{Immersionen} \} \longrightarrow 2 \mathbb{Z}$\pause
    \item $K_0 \longmapsto 0$
    \item $K_j \longmapsto -2 (|j| - 1)$\pause
    \item \hil{orientierungsunabhängig}\pause
    \item pos. (neg.) \hil{dst} erhöht $J^+$ um $2$ ($-2$)\pause
    \item additiv unter \hil{verbundener Summe}
  \end{itemize}
  \pause
  \vspace*{-8em}\hspace{18em}
  \includegraphics[height=10em]{consum.pdf}
\end{frame}





\setbeamercovered{transparent}

\begin{frame}{$\bm{J^+}$ berechnen}
  \pause
  \begin{enumerate}\itemsep=0.2em
    \setcounter{enumi}{-1}
    \item Standardkurven\pause
    \item Homotopieren (zu Imm. mit bekanntem $J^+ ,$ dst zählen)\pause
    \item Verbundene Summe (additiv)\pause
    \item \hil{Viros Formel} (nächste Folie)\pause
    \item (Inner loops)
    \item (Interior sums)
  \end{enumerate}
  \vspace*{1em}
  \centering
  \only<2>{
    \includegraphics[height=4em]{kol-standardcurves3.pdf}
  }
  \only<3>{
    \includegraphics[height=5em]{sol05c.pdf}
  }
  \only<6>{
    \vspace*{-3.5em}\hspace*{8em}
    \includegraphics[height=10em]{kol-interiorsum.pdf}
  }
\end{frame}

\setbeamercovered{invisible}





\begin{frame}{$\bm{J^+}$ berechnen: Viros Formel}
  \pause
  Für jede Immersion $K$ gilt:
  \vspace*{-0.8em}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.8\textwidth}
      \begin{block}{}
        \vspace*{-0.9em}
        \only<2>{
          $$ J^+(K) = 1 + n_K - \sum \limits_{C \in \Gamma_K} (\omega_C(K))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_K} (\operatorname{ind}_p(K))^2 $$
        }%
        \only<3>{
          $$ J^+(K) = 1 + \bunderline[RubineRed]{n_K} - \sum \limits_{C \in \Gamma_K} (\omega_C(K))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_K} (\operatorname{ind}_p(K))^2 $$
        }%
        \only<4>{
          $$ J^+(K) = 1 + n_K - \sum \limits_{C \in \bunderline[RubineRed]{\Gamma_K}} (\omega_C(K))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_K} (\operatorname{ind}_p(K))^2 $$\vspace*{-0.24em}
        }%
        \only<5>{
          $$ J^+(K) = 1 + n_K - \sum \limits_{C \in \Gamma_K} (\omega_C(K))^2 + \sum \limits_{p \in \bunderline[RubineRed]{\mathcal{D}_K}} (\operatorname{ind}_p(K))^2 $$\vspace*{-0.24em}
        }%
        \only<6>{
          $$ J^+(K) = 1 + n_K - \sum \limits_{C \in \Gamma_K} (\omega_C(K))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_K} (\bunderline[RubineRed]{\operatorname{ind}_p(K)})^2 $$
        }%
        \vspace*{-0.8em}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
  \pause
	mit
	\begin{itemize}
		% \item $n$ the number of double points
		\item $n_K$ Anzahl Doppelpunkte von $K$
		\pause
		\item $\Gamma_K$ Zusammenhangskomponenten von $\mathbb{C} \setminus K$
		\pause
		\item $\mathcal{D}_K$ Doppelpunkte von $K$
		\pause
		\item $\operatorname{ind}_p(K)$ Index eines Doppelpunkts $p$ von $K$
	\end{itemize}
\end{frame}






\begin{frame}{Doppelpunktindex $\operatorname{ind}$}
  \vspace*{-2.5em}
  \begin{Large}$$ \operatorname{ind}_p(K) $$\end{Large}
  \vspace*{-1.0em}

  \pause
  \begin{block}{}
    Arithmetisches Mittel der Windungszahlen der vier Zusammenhangskomponenten um Doppelpunkt $p \in K$    
  \end{block}

  \centering
  \only<3>{
    \includegraphics[height=10em]{kol-windingstep.pdf}
  }%
  \only<4->{
    \includegraphics[height=8em]{dpwinding.pdf}
  }%
  \only<5->{
    $$\dfrac{(a + (a + 1) + (a + 1) + (a + 2))}{4} = a + 1 $$
  }%
\end{frame}






\begin{frame}{$\bm{J^+}$ berechnen: Viros Formel: Beispiel}
  \vspace*{-1.8em}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.8\textwidth}
      \begin{block}{}
        \vspace*{-0.9em}
        $$ J^+(K) = 1 + n_K - \sum \limits_{C \in \Gamma_K} (\omega_C(K))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_K} (\operatorname{ind}_p(K))^2 $$
        \vspace*{-0.8em}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
  \vspace*{0.9em}
  % \only<4,6>{
  %   \vspace*{-0.167em}
  % }
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
      \only<1>{
        \centering
        \includegraphics[height=8em]{kol-viroexempty.pdf}
      }%
      \only<2,5,7->{
        \centering
        \includegraphics[height=8em]{kol-viroexlabels.pdf}
      }%
      \only<3>{
        \centering
        \includegraphics[height=8em]{kol-viroexdps.pdf}
      }%
      \only<4>{
        \centering
        \includegraphics[height=8em]{kol-viroexcomps.pdf}
      }%
      \only<6>{
        \centering
        \includegraphics[height=8em]{kol-viroexinds.pdf}
      }%
    \end{column}
    \begin{column}{0.34\textwidth}
      \only<3->{
        \vspace*{0.5em}\\
        $n_K = 3$
      }%
      \only<5->{
        \vspace*{0.8em}\\
        $\sum \limits_{C \in \Gamma_K} (\omega_C(K))^2 = 18$
      }%
      \only<7->{
        \vspace*{0.8em}\\
        $\sum \limits_{p \in \mathcal{D}_K} (\operatorname{ind}_p(K))^2 = 6$
      }%
    \end{column}
  \end{columns}

  \vspace*{1em}
  % \only<4>{
  %   \begin{align*}
  %     \sum \limits_{C \in \Gamma_K} (\omega_C(K))^2
  %     &= 0^2 + 1^2 + 2^2 + 2^2 + 3^2 \\
  %     &= 0 + 1 + 4 + 4 + 9
  %     = 18 .
  %   \end{align*}
  % }%
  % \only<6>{
  %   \begin{align*}
  %     \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_K} (\operatorname{ind}_p(K))^2
  %     &= 1^2 + 1^2 + 2^2 \\
  %     &= 1 + 1 + 4
  %     = 6 .
  %   \end{align*}
  % }%
  \only<4>{
    $$\sum \limits_{C \in \Gamma_K} (\omega_C(K))^2 = 0^2 + 1^2 + 2^2 + 2^2 + 3^2 = 18$$
  }%
  \only<6>{
    $$\sum \limits_{p \in \mathcal{D}_K} (\operatorname{ind}_p(K))^2 = 1^2 + 1^2 + 2^2 = 6$$
  }%
  \only<8>{
    $$J^+(K) = 1 + 3 - 18 + 6 = \bunderline[RubineRed]{-8}$$
  }%

\end{frame}








\section{Bifurkationen}

\begin{frame}{$\bm{k}$-Bifurkationen}
  \centering
  \vspace{-1em}
  \pause
  generisierte $k$-Durchläufe einer Immersion
  
  \only<3>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifs1.pdf}
  }%
  \only<4>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifs2.pdf}
  }%
  \only<5>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifs3.pdf}
  }%
  \only<6>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifs4.pdf}
  }%
  \only<7>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifs5.pdf}
  }%
  \only<8>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifsss.pdf}
  }%
\end{frame}







\begin{frame}{$\bm{k}$-Bifurkationen: $\bm{\omega}, \operatorname{rot}, \bm{J^+}$}
  \centering

  \pause
  \hil{$\omega_x(K)$}, \hil{$\operatorname{rot}(K)$}: mit $k$ multiplizieren
  
  \pause
  \hil{$\bm{J^+}$}: ???

  \vspace{1em}
  \only<4>{
    \includegraphics[height=8em]{kol-circlebif1a.pdf}
  }%
  \only<5>{
    \includegraphics[height=8em]{kol-circlebif1b.pdf}
  }%
  \only<6>{
    \includegraphics[height=8em]{kol-circlebif2a.pdf}
  }%
  \only<7>{
    \includegraphics[height=8em]{kol-circlebif2b.pdf}
  }%
  \only<8>{
    \includegraphics[height=8em]{kol-circlebif3a.pdf}
  }%
  \only<9>{
    \includegraphics[height=8em]{kol-circlebif3b.pdf}
  }%
  \only<10>{
    \includegraphics[height=6em]{kol-circlebif3b.pdf}
  }%
  \only<11>{
    \includegraphics[height=6em]{kol-circlebif45a.pdf}
  }%
  \only<12->{
    \includegraphics[height=6em]{kol-circlebif45b.pdf}
  }%


  \pause\pause\pause\pause\pause\pause\pause\pause\pause\pause
  \begin{itemize}
    \item nach oben unbeschränkt\pause
    \item untere Schranke?\pause
    \item konkreter Wert leicht berechenbar?
  \end{itemize}


\end{frame}









\section{Resultate}

\begin{frame}{Resultate für $\bm{J^+}$ unter Bifurkationen}
  Für jede $k$-Bifurkation $\widetilde{K}_k$ einer beliebigen Immersion $K$ gilt:

  \pause
  \hil{Bleibt positiv}\vspace{-0.5em}
  \begin{equation}
    J^+(K) > 0 \quad \Rightarrow \quad J^+(\widetilde{K}_k) \ge k^2 + k
  \end{equation}

  \pause
  \hil{Untere Schranke}\vspace{-0.5em}
  \only<3-4>{
    \begin{equation}
      J^+(\widetilde{K}_k) \ge k^2 J^+(K) - (k^2 - k)
    \end{equation}
  }%
  \only<5->{
    \begin{equation}
      J^+(\widetilde{K}_k) \ge \bunderline[RubineRed]{k^2 J^+(K) - (k^2 - k)}
    \end{equation}
  }%

  \pause
  \only<4>{
    \hil{Berechnung durch Doppelpunkte-Zählen}\vspace{-0.5em}
    \begin{equation}
      J^+(\widetilde{K}_k) = k^2 J^+(K) - (k^2 - 1) + n_{\widetilde{K}_k} - n_K k^2 ,
    \end{equation}
  }%
  \only<5->{
    \hil{Berechnung durch Doppelpunkte-Zählen}\vspace{-0.5em}
    \begin{equation}
      J^+(\widetilde{K}_k) = \bunderline[RubineRed]{k^2 J^+(K) - (k^2 - 1)} + n_{\widetilde{K}_k} - n_K k^2 ,
    \end{equation}
  }%
  mit
  \begin{itemize}
    \item $n_K$ Anzahl der Doppelpunkte von $K$ und
    \item $n_{\widetilde{K}_k}$ Anzahl der Doppelpunkte von $\widetilde{K}_k$
  \end{itemize}
\end{frame}







\begin{frame}{Doppelpunkte und $\bm{J^+}$}

  \pause
  i.A. ist die Anzahl der Doppelpunkte einer Immersion nicht aussagekräftig für ihren $J^+$-Wert

  \pause
  \vspace{1.5em}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=6em]{kol-3dpimms.pdf}
  \end{center}

  \pause
  \vspace{1em}
  \hil{Untere Schranke} für beliebige Immersionen [Arnold, Viro]:
  $$ J^+(K) \ge -n^2 -n $$
\end{frame}







\begin{frame}{Mindestanzahl DP'e in $\bm{k}$-Bifurkationen}

  \pause
  \begin{alertblock}{Lemma 3.2}
    Sei $K$ eine Immersion mit $n_K$ Doppelpunkten. Dann hat jede beliebige $k$-Bifurkation von $K$ mindestens\vspace{-0.5em}
    \only<2>{
      $$n_K k^2 + (k-1) \vspace{-0.5em}$$
    }%
    \only<3>{
      $$\bunderline[RubineRed]{n_K k^2} + (k-1) \vspace{-0.5em}$$
    }%
    \only<4>{
      $$n_K k^2 + \bunderline[RubineRed]{(k-1)} \vspace{-0.5em}$$
    }%
    Doppelpunkte.
  \end{alertblock}
  \vspace{0.7em}
  
  \only<3>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=5.7em]{kol-doublepointbif.pdf}
    \end{center}
  }%
  \only<4>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=6.2em]{kol-neatconnections.pdf}
    \end{center}
  }%
\end{frame}







\begin{frame}{Min. $\bm{J^+}$ bei min. Anzahl DP'e}
  \vspace{-2em}
  \begin{center}
    (jeweils für $k$-Bifurkationen einer konkreten Immersion $K$)
  \end{center}\vspace*{-0.7em}

  \pause
  \begin{alertblock}{Lemma 3.4: $J^+$-Differenz $=$ DP-Differenz}
    Sei $K$ eine Immersion und $\widetilde{K}_k , \widetilde{K}'_k$ zwei beliebige $k$-Bifurkationen von~$K. $ Dann gilt:
    $$J^+(\widetilde{K}'_k) - J^+(\widetilde{K}_k) = n_{\widetilde{K}'_k} - n_{\widetilde{K}_k}$$
  \end{alertblock}

  \pause
  \begin{itemize}
    \item Zueinander regulär homotop durch lineare Homotopie (nur an isolierten Momenten nicht-generisch durch Störungen)\pause
    \item Drei mögliche Ereignisse während regulärer Homotopie:\pause
    \begin{itemize}
      \item Dreifachpunkte \pause(egal)\pause
      \item Inverse Selbsttangente \pause(nie)\pause
      \item \only<9>{Direkte Selbsttangente}\only<10>{\hil{Direkte Selbsttangente}}
    \end{itemize} 
  \end{itemize}
\end{frame}







\begin{frame}{Beweis: Untere Schranke (1/4)}
  \begin{alertblock}{\textbf{Prop 3.5}: Untere Schranke für $J^+$ von $k$-Bifurkationen}
    Sei $K$ eine Immersion und $\widetilde{K}_k$ eine beliebige $k$-Bifurkation von $K. $ Dann gilt:
    $$J^+(\widetilde{K}_k) \ge k^2 J^+(K) - (k^2 - k)$$
  \end{alertblock}

  \pause
  Beweisen für $k$-Bifurkation $K^*_k$ mit minimaler Anzahl DP'e, also:
  $$\bunderline[RubineRed]{J^+(K^*_k) = k^2 J^+(K) - (k^2 - k)}$$

  \pause
  Mit Viros Formel:
  \begin{align*}
    J^+(K^*_k)
    &= 1 + n_{K^*_k} - \sum \limits_{C \in \Gamma_{K^*_k}} (\omega_C(K^*_k))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_{K^*_k}} (\operatorname{ind}_p({K^*_k}))^2 \\
    &= 1 + n_{K^*_k} - \quad\,\, \Gamma_V (K^*_k) \quad\quad + \quad\,\, \mathcal{D}_V (K^*_k)
  \end{align*}
\end{frame}







\begin{frame}{Beweis: Untere Schranke (2/4)}
  \only<1>{
    \begin{align*}
      J^+(K^*_k)
      &= 1 + n_{K^*_k} - \sum \limits_{C \in \Gamma_{K^*_k}} (\omega_C(K^*_k))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_{K^*_k}} (\operatorname{ind}_p({K^*_k}))^2 \\
      &= 1 + \quad\,\,\, n_{K^*_k} \quad\,\, - \Gamma_V (K^*_k) + \mathcal{D}_V (K^*_k)
    \end{align*}
  }

  \only<2>{
    \begin{align*}
      J^+(K^*_k)
      &= 1 + n_{K^*_k} - \sum \limits_{C \in \Gamma_{K^*_k}} (\omega_C(K^*_k))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_{K^*_k}} (\operatorname{ind}_p({K^*_k}))^2 \\
      &= 1 + \underbrace{n_{K^*_k}}_{= n_K k^2 + (k - 1)} \underbrace{- \Gamma_V (K^*_k) + \mathcal{D}_V (K^*_k)}_{= k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K))}
    \end{align*}
  }

  \only<3>{
    \begin{align*}
      J^+(K^*_k)
      &= 1 + n_{K^*_k} - \sum \limits_{C \in \Gamma_{K^*_k}} (\omega_C(K^*_k))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_{K^*_k}} (\operatorname{ind}_p({K^*_k}))^2 \\
      &= \bunderline[Cyan]{1} + \underbrace{n_{K^*_k}}_{\bunderline[ForestGreen]{= n_K k^2 + (k - 1)}} \underbrace{- \Gamma_V (K^*_k) + \mathcal{D}_V (K^*_k)}_{= \bunderline[BurntOrange]{k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K))}} \\
      &= k^2 + \bunderline[ForestGreen]{n_K k^2 + (k - 1)} + \bunderline[BurntOrange]{k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K))} + \bunderline[Cyan]{1} - k^2 \\
    \end{align*}
  }

  \only<4>{
    \begin{align*}
      J^+(K^*_k)
      &= 1 + n_{K^*_k} - \sum \limits_{C \in \Gamma_{K^*_k}} (\omega_C(K^*_k))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_{K^*_k}} (\operatorname{ind}_p({K^*_k}))^2 \\
      &= \bunderline[Cyan]{1} + \underbrace{n_{K^*_k}}_{= n_K k^2 + (k - 1)} \underbrace{- \Gamma_V (K^*_k) + \mathcal{D}_V (K^*_k)}_{= k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K))} \\
      &= \bunderline[RubineRed]{k^2 + n_K k^2} + \bunderline[Cyan]{(k - 1)} + \bunderline[RubineRed]{k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K))} + \bunderline[Cyan]{1 - k^2} \\
      &= k^2 (1 + n_K - \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K)) + \bunderline[Cyan]{(k - 1) + 1 - k^2} \\
    \end{align*}
  }

  \only<5>{
    \begin{align*}
      J^+(K^*_k)
      &= 1 + n_{K^*_k} - \sum \limits_{C \in \Gamma_{K^*_k}} (\omega_C(K^*_k))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_{K^*_k}} (\operatorname{ind}_p({K^*_k}))^2 \\
      &= \bunderline[Cyan]{1} + \underbrace{n_{K^*_k}}_{= n_K k^2 + (k - 1)} \underbrace{- \Gamma_V (K^*_k) + \mathcal{D}_V (K^*_k)}_{= k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K))} \\
      &= \bunderline[RubineRed]{k^2 + n_K k^2} + \bunderline[Cyan]{(k - 1)} + \bunderline[RubineRed]{k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K))} + \bunderline[Cyan]{1 - k^2} \\
      &= k^2 (\underbrace{1 + n_K - \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K)}_{= J^+(K)}) + \underbrace{\bunderline[Cyan]{(k - 1) + 1 - k^2}}_{= - (k^2 - k)} \\
    \end{align*}
  }

  \only<6>{
    \begin{align*}
      J^+(K^*_k)
      &= 1 + n_{K^*_k} - \sum \limits_{C \in \Gamma_{K^*_k}} (\omega_C(K^*_k))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_{K^*_k}} (\operatorname{ind}_p({K^*_k}))^2 \\
      &= 1 + \underbrace{n_{K^*_k}}_{= n_K k^2 + (k - 1)} \underbrace{- \Gamma_V (K^*_k) + \mathcal{D}_V (K^*_k)}_{= k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K))} \\
      &= k^2 + n_K k^2 + (k - 1) + k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K)) + 1 - k^2 \\
      &= k^2 (\underbrace{1 + n_K - \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K)}_{= J^+(K)}) + \underbrace{(k - 1) + 1 - k^2}_{= - (k^2 - k)} \\
      &= k^2 J^+(K) - (k^2 - k)
    \end{align*}
  }

  \only<7>{
    \begin{align*}
      J^+(K^*_k)
      &= 1 + n_{K^*_k} - \sum \limits_{C \in \Gamma_{K^*_k}} (\omega_C(K^*_k))^2 + \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_{K^*_k}} (\operatorname{ind}_p({K^*_k}))^2 \\
      &= 1 + \underbrace{n_{K^*_k}}_{= n_K k^2 + (k - 1)} \underbrace{- \Gamma_V (K^*_k) + \mathcal{D}_V (K^*_k)}_{\bunderline[RubineRed]{= k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K))}} \\
      &= k^2 + n_K k^2 + (k - 1) + k^2 (- \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K)) + 1 - k^2 \\
      &= k^2 (\underbrace{1 + n_K - \Gamma_V (K) + \mathcal{D}_V (K)}_{= J^+(K)}) + \underbrace{(k - 1) + 1 - k^2}_{= - (k^2 - k)} \\
      &= k^2 J^+(K) - (k^2 - k)
    \end{align*}
  }
\end{frame}







\begin{frame}{Beweis: Untere Schranke (3/4)}
  \pause
  \only<2-3>{
    \begin{alertblock}{Lemma 3.6}
      Sei $K$ eine Immersion und $K^*_k$ eine $k$-Bifurkation mit minimaler Anzahl DP'e. Dann gilt:
      $$- \Gamma_V(K^*_k) + \mathcal{D}_V(K^*_k) = k^2 \left(- \Gamma_V(K) + \mathcal{D}_V(K) \right)$$
    \end{alertblock}

    \pause\vspace*{-1.5em}
    \begin{center}
      \includegraphics[height=10em]{kol-bifteaser}
    \end{center}
  }%
  \only<4>{\vspace*{-1.5em}
    $$\bunderline[red]{- \Gamma_V(K^*_k) + \mathcal{D}_V(K^*_k) = k^2 \left(- \Gamma_V(K) + \mathcal{D}_V(K) \right)}$$
  }%
  \only<5->{\vspace*{-1.5em}
    $$- \Gamma_V(K^*_k) + \mathcal{D}_V(K^*_k) = k^2 \left(- \Gamma_V(K) + \mathcal{D}_V(K) \right)$$
  }%

  \pause\pause\pause
  Partitionierung von $\Gamma_{K^*_k}$ und $\mathcal{D}_{K^*_k}$:
  \only<5,8>{
    \begin{itemize}
      \item $\Gamma_{K^*_k} \,\, = \, \Gamma^{\text{old}}_{K^*_k} \cup \, \Gamma^{\text{square}}_{K^*_k} \, \cup \Gamma^{\text{stripe}}_{K^*_k}$\vspace*{0.25em}
      \item $\mathcal{D}_{K^*_k} = \mathcal{D}^{\text{old}}_{K^*_k} \cup \mathcal{D}^{\text{square}}_{K^*_k} \cup \mathcal{D}^{\text{stripe}}_{K^*_k} \cup \mathcal{D}^{\text{neat}}_{K^*_k}$
    \end{itemize}
  }
  \only<6-7>{
    \begin{itemize}
      \item $\Gamma_{K^*_k} \,\, = \, \bunderline[BurntOrange]{\Gamma^{\text{old}}_{K^*_k}} \cup \, \bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_{K^*_k}} \, \cup \bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_{K^*_k}}$
      \item $\mathcal{D}_{K^*_k} = \mathcal{D}^{\text{old}}_{K^*_k} \cup \mathcal{D}^{\text{square}}_{K^*_k} \cup \mathcal{D}^{\text{stripe}}_{K^*_k} \cup \mathcal{D}^{\text{neat}}_{K^*_k}$
    \end{itemize}
  }
  \only<9->{
    \begin{itemize}
      \item $\Gamma_{K^*_k} \,\, = \, \bunderline[BurntOrange]{\Gamma^{\text{old}}_{K^*_k}} \cup \, \bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_{K^*_k}} \, \cup \bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_{K^*_k}}$
      \item $\mathcal{D}_{K^*_k} = \bunderline[ForestGreen]{\mathcal{D}^{\text{old}}_{K^*_k}} \cup \bunderline[RubineRed]{\mathcal{D}^{\text{square}}_{K^*_k}} \cup \bunderline[Cyan]{\mathcal{D}^{\text{stripe}}_{K^*_k} \cup \mathcal{D}^{\text{neat}}_{K^*_k}}$\vspace*{-0.25em}
    \end{itemize}
  }

  \only<6>{
    \begin{center}
      \vspace*{-1em}
      \includegraphics[height=9.5em]{kol-compsteaser.pdf}      
    \end{center}\vspace*{-15em}
  }%
  \only<7>{
    \begin{center}
      \vspace*{-1em}
      \includegraphics[height=9.5em]{kol-compsteaserweich.pdf}      
    \end{center}\vspace*{-15em}
  }%
  
  
  \only<8->{
    Mit folgenden Gleichungen ist Lemma 3.6 gezeigt:
  }
  \only<8>{
    \begin{itemize}\itemsep=0.46em
      \item $\Gamma^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad = k^2 \cdot \Gamma_V (K)$
      \item $\mathcal{D}^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad\!\! = k^2 \cdot \mathcal{D}_V (K)$
      \item $\Gamma^{\text{square}}_V (K^*_k) = \mathcal{D}^{\text{square}}_V (K^*_k)$
      \item $\Gamma^{\text{stripe}}_V (K^*_k) \, = \mathcal{D}^{\text{stripe}}_V (K^*_k) + \mathcal{D}^{\text{neat}}_V (K^*_k)$
    \end{itemize}
  }

  \only<9->{
    \begin{itemize}
      \item $\bunderline[BurntOrange]{\Gamma^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad = k^2 \cdot \Gamma_V (K)}$
      \item $\bunderline[ForestGreen]{\mathcal{D}^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad\!\! = k^2 \cdot \mathcal{D}_V (K)}$
      \item $\bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_V (K^*_k) = \mathcal{D}^{\text{square}}_V (K^*_k)}$
      \item $\bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_V (K^*_k) \, = \mathcal{D}^{\text{stripe}}_V (K^*_k) + \mathcal{D}^{\text{neat}}_V (K^*_k)}$
    \end{itemize}
  }
\end{frame}







\begin{frame}{Beweis: Untere Schranke (4/4)}
  \vspace*{-1.3em}
  \only<1>{
    \begin{itemize}\itemsep=0.5em
      \item $\bunderline[BurntOrange]{\Gamma^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad = k^2 \cdot \Gamma_V (K)}$ , \quad\quad $\bunderline[ForestGreen]{\mathcal{D}^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad\!\! = k^2 \cdot \mathcal{D}_V (K)}$
      \item $\bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_V (K^*_k) = \mathcal{D}^{\text{square}}_V (K^*_k)}$
      \item $\bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_V (K^*_k) \, = \mathcal{D}^{\text{stripe}}_V (K^*_k) + \mathcal{D}^{\text{neat}}_V (K^*_k)}$
    \end{itemize}
  }%
  \only<2>{
    \begin{itemize}\itemsep=0.5em
      \item $\bunderline[BurntOrange]{\Gamma^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad = k^2 \cdot \Gamma_V (K)}$ , \quad\quad $\mathcal{D}^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad\!\! = k^2 \cdot \mathcal{D}_V (K)$
      \item $\Gamma^{\text{square}}_V (K^*_k) = \mathcal{D}^{\text{square}}_V (K^*_k)$
      \item $\Gamma^{\text{stripe}}_V (K^*_k) \, = \mathcal{D}^{\text{stripe}}_V (K^*_k) + \mathcal{D}^{\text{neat}}_V (K^*_k)$
    \end{itemize}
  }%
  \only<3>{
    \begin{itemize}\itemsep=0.5em
      \item $\Gamma^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad = k^2 \cdot \Gamma_V (K)$ , \quad\quad $\bunderline[ForestGreen]{\mathcal{D}^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad\!\! = k^2 \cdot \mathcal{D}_V (K)}$
      \item $\bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_V (K^*_k) = \mathcal{D}^{\text{square}}_V (K^*_k)}$
      \item $\bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_V (K^*_k) \, = \mathcal{D}^{\text{stripe}}_V (K^*_k) + \mathcal{D}^{\text{neat}}_V (K^*_k)}$
    \end{itemize}
  }%
  \only<4>{
    \begin{itemize}\itemsep=0.5em
      \item $\Gamma^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad = k^2 \cdot \Gamma_V (K)$ , \quad\quad $\mathcal{D}^{\text{old}}_V (K^*_k) \quad\!\! = k^2 \cdot \mathcal{D}_V (K)$
      \item $\bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_V (K^*_k) = \mathcal{D}^{\text{square}}_V (K^*_k)}$
      \item $\bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_V (K^*_k) \, = \mathcal{D}^{\text{stripe}}_V (K^*_k) + \mathcal{D}^{\text{neat}}_V (K^*_k)}$
    \end{itemize}
  }%
  
  \vspace*{-0.5em}
  \only<2>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=11em]{kol-compsold.pdf}
    \end{center}
  }%
  \only<3>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=13.5em]{kol-dps.pdf}
    \end{center}
  }%
  \only<4>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=13.5em]{kol-matchab.pdf}
    \end{center}
  }%
\end{frame}









\section{Extra}

\begin{frame}{Weitere Resultate}
  \vspace{-1em}

  \hil{Bleibt positiv} (Theorem 3.9)\vspace{-0.5em}
  \begin{equation*}
    J^+(K) > 0 \quad \Rightarrow \quad J^+(\widetilde{K}_k) \ge k^2 + k
  \end{equation*}

  \hil{Berechnung durch Doppelpunkte-Zählen} (Korollar 3.10)\vspace{-0.5em}
  \begin{equation*}
    J^+(\widetilde{K}_k) = k^2 J^+(K) - (k^2 - 1) + n_{\widetilde{K}_k} - n_K k^2
  \end{equation*}

  \pause
  \hil{Nahezu identische Resultate für $\bm{\mathcal{J}_1}$} (Kapitel 3.3)\vspace{0.5em}

  \pause
  \hil{Ähnliche Resultate für $\bm{\mathcal{J}_2}$} (Kapitel 3.4)\vspace{0.5em}

  \pause
  \hil{Rotationszahl aus Windungszahlen} (Prop 2.14)\vspace{-0.5em}
  \begin{equation*}
    \operatorname{rot}(K) = \sum \limits_{C \in \Gamma_K} \omega_C(K) - \sum \limits_{p \in \mathcal{D}_K} \operatorname{ind}_p(K)
  \end{equation*}

  \pause
  \hil{$\bm{J^+}$ von \glqq{}Innerer Summe\grqq{} zweier Immersionen} (Theorem 2.21)\vspace{-0.5em}
  \begin{equation*}
    J^+(K^{\times}) = J^+(K) + J^+(K') -2 \cdot \omega_C(K) \cdot \operatorname{rot}(K')
  \end{equation*}
\end{frame}






\begin{frame}{Danke fürs Zuhören! :-)}
  \centering
  
  \vspace*{2em}
  Vortragsfolien, Bachelorarbeit und alle Dateien dazu zur\\freien Verwendung auf gitlab:\\
  \textbf{gitlab.com/CptMaister/bachelorthesis}

  \,\\ \,\\
  Zwei kleine Websiteprojekte zum Thema\\(beide noch nicht fertig):\\
  \textbf{winding-numbers.org}\\
  \textbf{complex-fibers.org}

\end{frame}






\begin{frame}{}
  \centering
  \includegraphics[height=20em]{memeham.jpg}
\end{frame}







% \addtocounter{framenumber}{-1}
\end{document}
